const questions = [
  {
    question: "–õ—é–±–∏–º—ã–π —Ü–≤–µ—Ç?",
    answers: ["–§–∏–æ–ª–µ—Ç–æ–≤—ã–π", "–í–µ—Ä–¥–∏–≥—Ä–∏", "–í–µ—Ä–¥–µ–ø–æ–º–æ–≤—ã–π", "–ö—Ä–∞—Å–Ω—ã–π"],
    correct: 2,
  },
  
  {
    question: "–õ—é–±–∏–º—ã–π –Ω–∞–ø–∏—Ç–æ–∫?",
    answers: ["–ö–æ—Ñ–µ", "–†–µ–≤–æ", "–ü–∏–≤–æ", "–ú–æ—Ö–∏—Ç–æ"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–õ—é–±–∏–º—ã–π –º—É–∑—ã–∫–∞–ª—å–Ω—ã–π –∏—Å–ø–æ–ª–Ω–∏—Ç–µ–ª—å/–≥—Ä—É–ø–ø–∞?",
    answers: ["–í–æ—Ä–æ–≤—Å–∫–∞—è –ª–∞–ø–∞", "–ë—É—Ç–µ—Ä –ë—Ä–æ–¥—Å–∫–∏–π", "–°–ª–∞–≤–∞ –ö–ü–°–°", "–í–∞–ª–µ–Ω—Ç–∏–Ω –î—è–¥—å–∫–∞"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–õ—é–±–∏–º—ã–π –±–∞—Å–∫–µ—Ç–±–æ–ª–∏—Å—Ç?",
    answers: ["–ö—Ä–∏—à—Ç–∏–∞–Ω–æ –†–æ–Ω–∞–ª–¥—É", "–ö–æ–±–∏ –ë—Ä–∞–∏–Ω—Ç", "–ù–∏–∫–æ–ª–∞ –ô–æ–∫–∏—á", "–õ—É–∫–∞ –î–æ–Ω—á–∏—á"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–æ–π –≥–æ—Ä–æ–¥ —è –º–µ—á—Ç–∞—é –ø–æ—Å–µ—Ç–∏—Ç—å?",
    answers: ["–ù—å—é-–ô–æ—Ä–∫", "–ú–æ—Å–∫–≤–∞", "–ü–µ–∫–∏–Ω", "–ë–µ—Ä–ª–∏–Ω"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∏–µ —Ü–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏ —è —Å—á–∏—Ç–∞—é –Ω–∞–∏–±–æ–ª–µ–µ –≤–∞–∂–Ω—ã–º–∏ –≤ –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è—ä?",
    answers: ["–í–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å", "–î–æ–≤–µ—Ä–∏–µ", "–°—Ç—Ä–∞—Å—Ç—å", "–ò—Å–∫—Ä–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∏–µ –∞—Å–ø–µ–∫—Ç—ã –º–æ–µ–≥–æ —Ö–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∞ –∏–ª–∏ –ª–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏ —è —Ü–µ–Ω—é –±–æ–ª—å—à–µ –≤—Å–µ–≥–æ?",
    answers: ["–Æ–º–æ—Ä–Ω–æ–π", "–°–º–µ–∫–∞–ª–∏—Å—Ç—ã–π", "–†–æ–º–∞–Ω—Ç–∏—á–Ω—ã–π", "–î–æ–±—Ä—ã–π"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–∏–µ —Ç–µ–º—ã –∏–ª–∏ —Ä–∞–∑–≥–æ–≤–æ—Ä—ã —è –æ–±—ã—á–Ω–æ –∏–∑–±–µ–≥–∞—é?",
    answers: ["–°–º–µ—Ä—Ç—å", "–°–¥–∞—á–∞ –≤–æ–∂–¥–µ–Ω–∏—è", "–°–µ–∫—Å", "–ß—É–≤—Å—Ç–≤–∞"],
    correct: 2,
  },
{
    question: "–ß—Ç–æ —è —Ü–µ–Ω—é –≤ –Ω–∞—à–∏—Ö –æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è—Ö –±–æ–ª—å—à–µ –≤—Å–µ–≥–æ?",
    answers: ["–ò—Å–∫—Ä–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—å", "–°–µ–∫—Å", "–û–±–æ–¥—Ä–∞–Ω—ã–π –Ω–æ—Å", "–¶–µ–ª—ã–µ —Å–æ—Å–∫–∏"],
    correct: 1,
  },
{
    question: "–ï—Å–ª–∏ —è –≤–Ω–µ–∑–∞–ø–Ω–æ –ø—Ä–µ–≤—Ä–∞—â—É—Å—å –≤ –∂–∏–≤–æ—Ç–Ω–æ–µ, –∫–∞–∫–æ–µ –∂–∏–≤–æ—Ç–Ω–æ–µ —è –±—ã –≤—ã–±—Ä–∞–ª –±—ã—Ç—å, –∏ –ø–æ—á–µ–º—É?",
    answers: ["–î–∏–∫–∏–π –∫–∞–±–∞–Ω", "–õ–µ–≤", "–í–æ–ª–∫, –ê–£–§", "–ú–µ–¥–≤–µ–¥—å"],
    correct: 4,
  },
{
    question: "–ï—Å–ª–∏ –±—ã –º–Ω–µ –ø—Ä–∏—à–ª–æ—Å—å —Å—Ç–∞—Ç—å —Å—É–ø–µ—Ä–≥–µ—Ä–æ–µ–º, –∫–∞–∫—É—é —Å—É–ø–µ—Ä—Å–ø–æ—Å–æ–±–Ω–æ—Å—Ç—å —è –≤–∑—è–ª –±—ã?",
    answers: ["–ë—ã—Ç—å –Ω–µ–≤–∏–¥–∏–º—ã–º", "–£–ø—Ä–∞–ª—è—Ç—å –ª—é–¥—å–º–∏", "–£–ø—Ä–∞–≤–ª—è—Ç—å –∫—Ä–æ–≤—å—é", "–ß–∏—Ç–∞—Ç—å –º—ã—Å–ª–∏"],
    correct: 3,
  },
{
    question: "–ï—Å–ª–∏ –±—ã —è –±—ã–ª –∑–æ–º–±–∏, –∫–∞–∫–æ–π —á–∞—Å—Ç–∏ –º–æ–µ–≥–æ —Ç–µ–ª–∞ —Ç—ã –±—ã –∑–∞—â–∏—Ç–∏–ª–∞ –≤ –ø–µ—Ä–≤—É—é –æ—á–µ—Ä–µ–¥—å?",
    answers: ["–ß–ª–µ–Ω", "–ì–æ–ª–æ–≤–∞", "–°–∏—Å—é–ª—è", "–ü—É–ø–æ–∫"],
    correct: 1,
  },

  
{
    question: "–û —á–µ–º —è –º–µ—á—Ç–∞—é –ø–æ–ø—Ä–æ–±–æ–≤–∞—Ç—å –∏–ª–∏ –∏—Å–ø—ã—Ç–∞—Ç—å –≤ —Å–µ–∫—Å–µ??",
    answers: ["–ù–∞ —Å—Ç–æ–ª–µ", "69", "–í –¥—É—à–µ", "–í –æ–±—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–º –º–µ—Å—Ç–µ"],
    correct: 4,
  },
];

const headerContainer = document.querySelector("#header");
const listContainer = document.querySelector("#list");
const submitBtn = document.querySelector("#submit");
const nextButton = document.querySelector(".submit1");
const title1 = document.querySelector(".title1");

let score = 0;
let questionIndex = 0;


clearPage();
showQuestions();
submitBtn.onclick = checkAnswer;


function clearPage() {
  headerContainer.innerHTML = ``;
  listContainer.innerHTML = ``;
}


function showQuestions() {
  const headerTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>`;


  const title = headerTemplate.replace(
    "%title%",
    questions[questionIndex]["question"]
  );


  headerContainer.innerHTML = title;


  let answerNumber = 1;
  for (item of questions[questionIndex]["answers"]) {
    const questionTemplate = `<li>
    <label>
      <input value="%number%" type="radio" class="answer" name="answer" />
      <span>%answer%</span>
    </label>
  </li>`;


    let answerHTML = questionTemplate.replace("%answer%", item);


    answerHTML = answerHTML.replace("%number%", answerNumber);
    listContainer.innerHTML += answerHTML;
    submitBtn.blur();
    answerNumber++;
  }
}


function checkAnswer() {
  const checkRadio = listContainer.querySelector('input[type="radio"]:checked');


  if (!checkRadio) {
    submitBtn.blur();
    return;
  }


  const userAnswer = parseInt(checkRadio.value);


  if (userAnswer === questions[questionIndex]["correct"]) {
    score++;
  }


  if (questionIndex !== questions.length - 1) {
    questionIndex++;
    clearPage();
    showQuestions();
    return;
  } else {
    clearPage();
    showResults();
  }
}


function showResults() {
  const resultsTemplate = `
            <h2 class="title">%title%</h2>
            <pre class="summary">%message%</pre >
            <p class="result">%result%</p>
            `;


  let title, message;
  if (score === questions.length) {
    title = `–ï–ï–ë–û–û–ô–ô üî•`;
    message = `–í—Å–µ –≤–µ—Ä–Ω–æ! –¢—ã –º–µ–Ω—è –æ—Ç–ª–∏—á–Ω–æ –∑–Ω–∞–µ—à—å –∏–ª–∏ —Ç–µ–ø–µ—Ä—å –∑–Ω–∞–µ—à—å))
    –ü–æ–¥—Å–∫–∞–∑–∫–∞ 1:
    –í —á–∞—â–µ –≥—É—Å—Ç–æ–π, —Ç–∞–º, –≥–¥–µ —Ç–∏—à–∏–Ω–∞ –≤–ª–∞—Å—Ç–≤—É–µ—Ç,
–¢—Ä–æ–ø–∏–Ω–∫–∞–º–∏ —Ç–∞–π–Ω—ã–º–∏ —Ç—è–Ω–µ—Ç—Å—è –¥–æ—Ä–æ–≥–∞.
–ó–≤–µ—Ä—å –¥–∏–∫–∏–π, —Ö—Ä–∞–±—Ä—ã–π, –≥–æ—Ä–¥—ã–π –∏ –º–æ–≥—É—á–∏–π,
–°–∫—Ä—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≤ —á–∞—â–µ, –≥–¥–µ —Ç–µ–Ω—å—é –≤–ª–∞–¥–µ–µ—Ç –º—Ä–∞–∫.
–°–ø—Ä—è—Ç–∞–Ω –æ–Ω, —Å–ª–æ–≤–Ω–æ —Ç–µ–Ω—å, –∏ —Å–∏–ª—ã —Å–≤–æ–∏ –∫—Ä–æ–µ—Ç,
–ö—Ç–æ –æ–Ω, –≥–¥–µ –æ–±–∏—Ç–∞–µ—Ç, –∫—É–¥–∞ –µ–≥–æ –ø—É—Ç—å –≤–µ–¥–µ—Ç?
–ü–æ–¥—Å–∫–∞–∑–∫–∞ 2:
–í —Ç–µ–º–Ω–æ—Ç–µ –Ω–µ —Å–±–∏–≤–∞–π—Å—è, –≤–æ —Ç—å–º–µ –Ω–µ —Ç–∞—è,
–ú–∏–≥ –∑–∞ –º–∏–≥–æ–º, —Å–≤–µ—Ç –∑–∞–∂–∏–≥–∞—è.
–í –≥–ª—É–±–∏–Ω–µ –Ω–æ—á–Ω–æ–π, –æ–Ω —è—Ä–∫–æ —Å–≤–µ—Ç–∏—Ç,
–í–∑–≥–ª—è–¥—ã –ø—Ä–∏–≤–ª–µ–∫–∞—è, —Å–µ—Ä–¥—Ü–∞ –≥—Ä–µ—è.
–ß—Ç–æ —ç—Ç–æ –∑–∞ —á—É–¥–æ, –≤ —Ç—å–º–µ –≤–µ–¥—É—â–µ–µ –ø—É—Ç—å?
    `;
    title1.classList.add('hover');
    nextButton.classList.remove('hover');
    
  } else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
    title = `NOTBAD! üí™`;
    message = `–ü–æ–¥—Å–∫–∞–∑–∫–∞:
    –í —á–∞—â–µ –≥—É—Å—Ç–æ–π, —Ç–∞–º, –≥–¥–µ —Ç–∏—à–∏–Ω–∞ –≤–ª–∞—Å—Ç–≤—É–µ—Ç,
–¢—Ä–æ–ø–∏–Ω–∫–∞–º–∏ —Ç–∞–π–Ω—ã–º–∏ —Ç—è–Ω–µ—Ç—Å—è –¥–æ—Ä–æ–≥–∞.
–ó–≤–µ—Ä—å –¥–∏–∫–∏–π, —Ö—Ä–∞–±—Ä—ã–π, –≥–æ—Ä–¥—ã–π –∏ –º–æ–≥—É—á–∏–π,
–°–∫—Ä—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≤ —á–∞—â–µ, –≥–¥–µ —Ç–µ–Ω—å—é –≤–ª–∞–¥–µ–µ—Ç –º—Ä–∞–∫.
–°–ø—Ä—è—Ç–∞–Ω –æ–Ω, —Å–ª–æ–≤–Ω–æ —Ç–µ–Ω—å, –∏ —Å–∏–ª—ã —Å–≤–æ–∏ –∫—Ä–æ–µ—Ç,
–ö—Ç–æ –æ–Ω, –≥–¥–µ –æ–±–∏—Ç–∞–µ—Ç, –∫—É–¥–∞ –µ–≥–æ –ø—É—Ç—å –≤–µ–¥–µ—Ç?
    `;
  } else {
    title = `–ï—â–µ —Ä–∞–±–æ—Ç–∞—Ç—å –∏ —Ä–∞–±–æ—Ç–∞—Ç—å... üòû`;
    message = `–¢—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∞ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ –Ω–∞ –æ—á–µ–Ω—å –º–∞–ª–æ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å–æ–≤, –Ω–∞–¥–æ —â–µ –ø—Ä–æ–±—ã–≤–∞—Ç—å)) `;
  }


  let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;


  const finalMessage = resultsTemplate
    .replace("%title%", title)
    .replace("%message%", message)
    .replace("%result%", result);


  headerContainer.innerHTML = finalMessage;


  submitBtn.blur();
  submitBtn.innerHTML = `–ì—Ä–∞—Ç–∏ –∑–Ω–æ–≤—É`;
  submitBtn.onclick = function () {
    history.go();
  };
}


